# Программа: "py_translator"
Версия: 1.0  
Автор: Разбицкий Денис  
Email автора: denrazv@mail.ru

## Короткое описание
Эта программа переводит исходный код любого языка в html-файл.
В результирующем html-файле исходный код имеет подсветку в соответствии со своим синтаксисом.

## Системные требования
* Версия python >= 3.4

## Основные компоненты
* console.py -- файл, запускающий транслятор в консольном режиме
* папка 'core' -- сам транслятор
* папка 'data/lang' -- описание языков
* папка 'data/html' -- результат работы транслятора
* папка 'data/css' -- css файлы для подсветки кода в html-файлах (примеры)
* папка 'data/sources' -- исходные коды программ (примеры)

## Как работать с программой
В консоли запустить файл console.py с нужными аргументами.  
Полная инструкция по аргументам: `./console.py --help` or `./console.py -h`  
Пример запуска: `./console.py default ./sources/test_file.py ./data/lang`

## Стилевые требования
Стили лексем следует указывать классами, где название класса -- название лексемы  
Например:  
.types{ color: black }  
.line_comment{ color: #909090; } 

## Правила описания языка
Язык описания -- YAML.
Примеры однострочных лексем: 
- line_сomment: "//.*"
- keywords: "absolute|abstract|all|and|and_then|array|as|asm|attribute|begin"
- types: "boolean|byte|shortint|smallint|word|integer|uint64|cardinal|int64"

Примеры многострочных лексем:
- multiline_comment:
    - start1: \{
    - end1: \}
    - start2: \(\*
    - end2: \*\)
